\documentclass[class=article, crop=false]{standalone}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{graphicx}


\begin{document}

\section{Introduction}

La cryptographie cherche à empêcher des tiers malveillants de récupérer ou modifier des informations partagées entre deux entités par le biais de protocoles. La confidentialité et l’intégrité des données, l’authentification et la non-répudiation sont les principes fondamentaux de la cryptographie moderne. \\
Dans notre projet, nous avons cherché à comprendre comment il était possible de résoudre les problèmes de sécurité, particulièrement via la signature numérique que l’on peut retrouver notamment dans le protocole DNSSEC. Pour cela, nous nous sommes intéressés aux fonctions de hachage SHA-1, SHA-256 (les plus courantes), à l'algorithme de chiffrement RSA ainsi qu'aux schémas de signature RSA et ECDSA. \\
Cette première partie constituera le point de départ du projet du 4ème semestre. \\

\textit{Le projet est en phase de développement et ce rendu en constitue une étape intermédiaire. Cette première partie de projet a été majoritairement consacrée à l'étude d'algorithmes et protocoles utilisés par DNSSEC. Pour introduire la notion de signature, nous avons commencé par décrire le principe des fonctions de hachage et étudier certaines d'entre-elles, puis notre attention s'est portée sur le chiffrement RSA. Une fois ces outils introduits, nous avons étudié différents algorithmes de signature.}


\end{document}
